[列隊爭議] 原來係皇馬帶起不為歐超盃冠軍列隊在先!!!

記得有鍠迷話疤唔肯為皇馬歐超冠軍列隊

在1988年，這個風俗傳到了西甲，而開闢列隊先河的正是巴塞，當時奪冠的恰恰是皇馬，當時巴塞在魯營列隊歡迎皇馬入場。由於巴塞這一舉動十分突然，當時的記者甚至沒有做好拍照的準備。而在3年後，當巴塞提前奪冠時，皇馬同樣十分大度地列隊歡迎巴塞入場。

而在2011年的西班牙超級盃時，這一傳統卻被打破了，當時巴塞剛剛贏下歐洲超級盃，但是當時的皇馬教練摩連奴卻拒絕為巴塞列隊，他的理由是「西超杯和歐洲超級盃不是同一個賽事」。巧合的是，當2017年皇馬獲得歐洲超級盃和世冠盃之後，第一場比賽都是面對巴塞，但是巴塞都沒有為皇馬列隊，理由和摩帥當時說的一樣，「這不是一個賽事」。

實際上，兩傢俱樂部雖然在賽場上是對手，但是私下裡的關係並沒有那麼差，當年巴塞大將阿維達爾和前教練維蘭路華因病做手術時，皇馬球員都曾身穿特製T恤為他們加油；巴塞教父告魯夫去世時，皇馬主席佩雷斯也親自前往魯營悼念；在2015年，當巴塞奪得西甲冠軍時，時任皇馬教練安察洛堤也向巴塞表示了祝賀：「祝賀路斯-安歷基和他的巴塞奪得聯賽冠軍。」

前皇馬球員，現在的拉科教練施多夫就曾表示：「我是馬德里主義者，但我也是歐洲足協大使。公平競爭非常重要，列隊致敬是個非常好的傳統。對於年青人來說，這也是個很好的榜樣。他們能夠看到競爭對手之間的互相尊重，尤其是在看到C.朗拿度和美斯，皇馬和巴塞，最頂級球會和球員這樣做的時候。沒有皇馬，巴塞不會是如今的巴塞，反之亦然。」

原來巴塞係西甲第一隊為西甲冠軍列隊， 對方仲要係皇馬

推

你好難捉摸

是其是， 非其非

賴公正

啲基佬係咁
扭屎忽

賤種蝗係無品

隊波同啲球迷一樣咁賤

好彩我唔係

老豆問題

之前話疤唔列隊先果位鍠迷可唔可以入黎

我以為得我一個咁痴線
原來自己友

只係睇唔過眼佢歪曲事實

開名啦

Yazid Zidane

大和解左,離間我同皇馬粉 關係
你咩居心

Daddy年代一落到場就開拖啦，仲點會列隊